[
    {
        "id": "pt35o",
        "question": "Lista os 7 signos do zodíaco representados por animais",
        "answers": [
            "Leão",
            "Capricórnio",
            "Escorpião",
            "Peixes",
            "Caranguejo",
            "Touro",
            "Carneiro"
        ],
        "extraQuestion": "Quantas constelações oficiais existem?",
        "extraAnswer": "88"
    },
    {
        "id": "pt30ou",
        "question": "Combinado, existem 14 maravilhas do mundo, velhas e novas. Listem-as",
        "answers": [
            "Taj Mahal",
            "Pirâmides do Egito",
            "Petra",
            "Colosso de Rodes",
            "Coliseu",
            "Farol de Alexandria",
            "Chichén Itza",
            "Estátua de Zeus em Olímpia",
            "Machu Pichu",
            "Jardins Suspensos da Babilónia",
            "Muralha da China",
            "Tempo de Artémis",
            "Cristo Redentor",
            "Mausoléu de Halicarnasso"
        ],
        "extraQuestion": "Arredondamente, quantas pessoas visitaram Stonehenge, no Reino Unido, em 2024?",
        "extraAnswer": "1.4 milhões"
    },
    {
        "id": "pt29a",
        "question": "Sem contar molho de tomate e queijo, listes os 9 toppings(ingredientes) mais populares de pizza",
        "answers": [
            "Pepperoni",
            "Bacon",
            "Cogumelos",
            "Azeitonas (pretas)",
            "Cebola",
            "Pimento Verde",
            "Salsicha",
            "Ananás",
            "Espinafre"
        ],
        "extraQuestion": "Em milhões, quantos lares (2019) consomem pizza congelada ou refrigerada em Portugal?",
        "extraAnswer": "1.9 milhões"
    },
    {
        "id": "pt52o",
        "question": "Listem os 10 animais mais comuns (excluindo humanos) que foram enviados para o espaço",
        "answers": [
            "Cães",
            "Macacos",
            "Aranhas",
            "Chimapzés",
            "Urso de Água",
            "Peixe",
            "Minhocas",
            "Roedores",
            "Anfíbios",
            "Gatos"
        ],
        "extraQuestion": "Quanto tempo demora para um humano cair da fronteira do espaço até a superfície terrestre?",
        "extraAnswer": "4m 20s"
    },
    {
        "id": "pt67au",
        "question": "Listem os 10 países que são os maiores produtores de vinho do mundo. (2023)",
        "answers": [
            "França",
            "Itália",
            "Espanha",
            "EUA",
            "Chile",
            "Austrália",
            "África do Sul",
            "Argentina",
            "Alemanha",
            "Portugal"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos litros de vinho forma produzidos em Portugal em 2023?",
        "extraAnswer": "7.5 milhões"
    },
    {
        "id": "pt17o",
        "question": "Listem os 10 felinos \"grandes\" que existem na Terra",
        "answers": [
            "Tigre",
            "Leopardo da Neve",
            "Leão",
            "Chita",
            "Jaguar",
            "Lince",
            "Puma/Pantera",
            "Leopardo-nebuloso",
            "Leopardo",
            "Caracal/Lince do Deserto"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos segundos demora para uma chita acelerar dos 0 aos 100 km/h",
        "extraAnswer": "3 segundos"
    },
    {
        "id": "pt47o",
        "question": "Listem os 10 pesadelos mais comuns",
        "answers": [
            "Traição",
            "Perder os dentes",
            "Morrer",
            "Ferimento",
            "Falhar um teste",
            "Nú em público",
            "Estar preso",
            "Ser perseguido",
            "Perdido",
            "Cair"
        ],
        "extraQuestion": "Qual é o recorde, em horas, da maior deprivação de sono?",
        "extraAnswer": "264 horas"
    },
    {
        "id": "pt09su",
        "question": "Listem os 10 sobrenomes mais frequentes em Portugal (2023)",
        "answers": [
            "Silva",
            "Santos",
            "Ferreira",
            "Pereira",
            "Rodrigues",
            "Costa",
            "Oliveira",
            "Martins",
            "Sousa",
            "Gonçalves"
        ],
        "extraQuestion": "Em 2023, arredondamente, que percentagem da população portuguesa tinha como sobrenome \"Silva\"?",
        "extraAnswer": "9.5%"
    },
    {
        "id": "pt70a",
        "question": "Listem os 7 anões da Branca de Neve.",
        "answers": [
            "Atchim",
            "Zangado",
            "Soneca",
            "Tímido",
            "Feliz",
            "Preguiçoso",
            "Vaidoso"
        ],
        "extraQuestion": "Em euros, ajustado para inflação, quanto dinheiro fez a Branca de Neve na bilheteira quando foi lançado pela primeira vez em 1937?",
        "extraAnswer": "1.4 mil milhões/biliões"
    },
    {
        "id": "pt69a",
        "question": "Listem os 11 filmes com maior bilheteira de Stephen Spielberg",
        "answers": [
            "ET: O Extraterrestre",
            "Indiana Jones e o Templo Peredido",
            "Tubarão (Jaws)",
            "Parque Jurássico: o Mundo Perdido",
            "Parque Jurássico",
            "Indiana Jones e a Última Cruzada",
            "Indiana Jones e os Salteadores da Arca Perdida",
            "O Resgate do Soldado Ryan",
            "Guerra dos Mundos",
            "Indiana Jones e o Reino da Caveira Crystal",
            "Ready Player One - Jogador 1"
        ],
        "extraQuestion": "Quantas pessoas foram assassinadas pelo tubarão em Tubarão(Jaws)?",
        "extraAnswer": "5"
    },
    {
        "id": "pt38o",
        "question": "Listem as 8 formas comuns de cozinhar um ovo",
        "answers": [
            "Ovo cozido",
            "Ovo escalfado",
            "Ovo macio/cozido mole",
            "Omelete",
            "Ovos mexidos",
            "Ovos assados",
            "Ovos fritos",
            "Ovo Coados/Mimado (Coddled)"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos minutos demora para cozer um ovo de avestruz?",
        "extraAnswer": "40"
    },
    {
        "id": "pt37a",
        "question": "Listem os últimos 7 presidentes portugueses (incluindo o atual)",
        "answers": [
            "Marcelo Rebelo de Sousa",
            "Mário Soares",
            "Aníbal Cavaco Silva",
            "António Ramalho Eanes",
            "Jorge Sampaio",
            "Francisco da Costa Gomes",
            "António de Spínola"
        ],
        "extraQuestion": "Qual o salário mensal bruto do atula Presidente da República?",
        "extraAnswer": "7400€"
    },
    {
        "id": "pt14s",
        "question": "Listem os 7 ingredientes que fazem parte do Big Mac",
        "answers": [
            "Alface",
            "Queijo (Cheddar)",
            "Pepino",
            "Pão Big Mac",
            "Cebola (desidratada)",
            "Hambúrguer (Carne de Vaca)",
            "Molho Big Mac"
        ],
        "extraQuestion": "A partir de que ano é que o Big Mac começou a ser vendido?",
        "extraAnswer": "1968"
    },
    {
        "id": "pt03o",
        "question": "Liste os 6 parques da Disneylândia ao redor do mundo",
        "answers": [
            "Paris",
            "Orlando",
            "Anaheim",
            "Hong Kong",
            "Xangai",
            "Tóquio"
        ],
        "extraQuestion": "Até 2012, quantos bebês nasceram em uma Disneylândia?",
        "extraAnswer": "4"
    },
    {
        "id": "pt04ou",
        "question": "Liste os 8 tipos de ovos comumente comidos pelos humanos",
        "answers": [
            "Frango",
            "Codorna",
            "Pato",
            "Ganso",
            "Peru",
            "Avestruz",
            "Emu",
            "Peixe (ou Caviar)"
        ],
        "extraQuestion": "Em euros, quanto custa 1 kg do caviar mais caro do mundo (Alvas Caviar ou Caviar de Baleia Branca Iranina)?",
        "extraAnswer": "37000€"
    },
    {
        "id": "pt08ou",
        "question": "Liste os 8 livros da série Harry Potter",
        "answers": [
            "A Pedra Filosofal",
            "A Câmara Secreta/A Câmara dos Segredos",
            "O Prisioneiro de Azkaban",
            "O Cálice de Fogo",
            "A Ordem da Fênix",
            "O Enigma do Príncipe/O Príncipe Mesterioso",
            "As Relíquias da Morte/Os Talismãs da Morte",
            "A Criança Amaldiçoada"
        ],
        "extraQuestion": "Aproximadamente, quanto J.K. Rowling ganhou com a série Harry Potter (em dólares)?",
        "extraAnswer": "1 bilião/mil milhão"
    },
    {
        "id": "pt10ou",
        "question": "Liste os 12 filmes com maior bilheteira de Leonardo DiCaprio",
        "answers": [
            "Titanic",
            "A Origem (Inception)",
            "Prenda-me Se For Capaz (Catch Me If You Can)",
            "Django Unchained",
            "O Grande Gatsby",
            "Os Infiltrados (The Departed)",
            "Ilha do Medo (Shutter Island)",
            "O Lobo de Wall Street",
            "O Aviador",
            "Gangues de Nova York",
            "The Revenant : O Renascido",
            "Era uma vez em Hollywood"
        ],
        "extraQuestion": "O que fez menos dinheiro entre estes foi Gangues de Nova York. Quanto dinheiro fez em €?",
        "extraAnswer": "164 958 532,66€"
    },
    {
        "id": "pt13o",
        "question": "Liste os 11 atores do remake de 2001 de 'Onze Homens e um Segredo'(Ocean's Eleven)",
        "answers": [
            "George Clooney",
            "Brad Pitt",
            "Matt Damon",
            "Don Cheadle",
            "Bernie Mac",
            "Scott Caan",
            "Casey Affleck",
            "Carl Reiner",
            "Elliot Gould",
            "Eddie Jemison",
            "Shaobo Qin"
        ],
        "extraQuestion": "Frank Sinatra estrelou no filme original. Quantos anos tinha Frank Sinatra quando morreu?",
        "extraAnswer": "82"
    },
    {
        "id": "pt12o",
        "question": "Liste os 10 espaços num tabuleiro de Monopólio de que não são propriedades nem estações",
        "answers": [
            "Partida",
            "Companhia de Eletrecidade",
            "Caixa de Comunidade",
            "Estacionamento Livre",
            "Imposto sobre capitais",
            "Companhia das Águas",
            "Sorte",
            "Vai para a Prisão",
            "Prisão",
            "Imposto de Luxo"
        ],
        "extraQuestion": "Quanto dinheiro traz uma caixa de monopólio?",
        "extraAnswer": "20580"
    },
    {
        "id": "pt20o",
        "question": "Liste os 10 filmes com maior bilheteira de Julia Roberts",
        "answers": [
            "Onze Homens e um Segredo (Ocean's Eleven)",
            "Uma Linda Mulher (Pretty Woman)",
            "Noiva em Fuga (Runaway Bride)",
            "O Casamento do Meu Melhor Amigo",
            "Erin Brockovich - Uma Mulher de Talento",
            "Doze Homens e Outro Segredo (Ocean's Twelve)",
            "Hook - A Volta do Capitão Gancho",
            "Um Lugar Chamado Notting Hill",
            "Valentine's Day",
            "Wonder - Encantador"
        ],
        "extraQuestion": "Qual é a altura de Julia Roberts?",
        "extraAnswer": "1.70m"
    },
    {
        "id": "pt21o",
        "question": "Liste os 8 países que venceram a Copa do Mundo de Futebol",
        "answers": [
            "Brasil",
            "Argentina",
            "Uruguai",
            "Itália",
            "Alemanha",
            "Inglaterra",
            "França",
            "Espanha"
        ],
        "extraQuestion": "Qual foi o placar do jogo entre Austrália e Samoa Americana na Copa de 2001 (maior goleada da história)?",
        "extraAnswer": "31-0"
    }
    ,{
        "id": "pt22ou",
        "question": "Liste as 10 maiores cadeias de fast food",
        "answers": [
            "McDonald's",
            "KFC",
            "Subway",
            "Pizza Hut",
            "Starbucks",
            "Burger King",
            "Domino's",
            "Dunkin' Donuts",
            "Wendy's",
            "Taco Bell"
        ],
        "extraQuestion": "Quantas unidades o McDonald's possui no mundo (superando outras redes combinadas)?",
        "extraAnswer": "41.822"
    },
    {
        "id": "pt23o",
        "question": "Liste os 14 países do mundo com população acima dos 100 milhões",
        "answers": [
            "Índia",
            "China",
            "Estados Unidos",
            "Indonésia",
            "Paquistão",
            "Nigéria",
            "Brasil",
            "Bangladesh",
            "Rússia",
            "México",
            "Etiópia",
            "Japão",
            "Filipinas",
            "Egito"
        ],
        "extraQuestion": "Qual é o percentual da população mundial que vive na China?",
        "extraAnswer": "~18%"
    },
    {
        "id": "pt24o",
        "question": "Liste os 14 personagens prinicpais do universo Looney Tunes",
        "answers": [
            "Pernalonga/Bugs Bunny",
            "Patolino/Daffy Duck",
            "Gaguinho/Porky Pig",
            "Hortelino/Elmer Fudd",
            "Piu-Piu/Tweety",
            "Frajola/Sylvester",
            "Papa-Léguas/Road Runner",
            "Wile E Coyote",
            "Demônio da Tasmânia",
            "Sam Bigodes/Yosemite Sam",
            "Pepe Le Gambá/Le Pew",
            "Marvin, o Marciano",
            "Frangolino/Foghorn Leghorn",
            "Ligeirinho/Speedy Gozalez"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos anos o Pernalonga completará em 2025?",
        "extraAnswer": "85 – mesma idade de Chuck Norris!"
    },
    {
        "id": "pt25o",
        "question": "Liste teclas de um teclado da Apple com 1 ou mais palavras",
        "answers": [
            "Esc",
            "Tab",
            "Caps Lock",
            "Shift",
            "Fn",
            "Control",
            "Alt/Option",
            "Command",
            "Enter/Return",
            "Delete"
        ],
        "extraQuestion": "Quantas letras possui o alfabeto Tamil (o mais longo do mundo)?",
        "extraAnswer": "247"
    },
    {
        "id": "pt26o",
        "question": "Liste os 10 maiores compositores clássicos segundo o New York Times",
        "answers": [
            "Bach",
            "Mozart",
            "Beethoven",
            "Wagner",
            "Schubert",
            "Schumann",
            "Chopin",
            "Liszt",
            "Brahms",
            "Verdi"
        ],
        "extraQuestion": "Quantas horas dura o ciclo completo de óperas de Wagner ('O Anel do Nibelungo')?",
        "extraAnswer": "15"
    },
    {
        "id": "pt27o",
        "question": "Liste as 7 quantidades de dinheiro (valores impressos) disponíveis no jogo Monopoly",
        "answers": [
            "1",
            "5",
            "10",
            "20",
            "50",
            "100",
            "500"
        ],
        "extraQuestion": "Quantas casas verdes existem em uma caixa de Monopoly?",
        "extraAnswer": "32"
    },
    {
        "id": "pt16o",
        "question": "Liste as 8 espécies animais mais venenosas do mundo",
        "answers": [
            "Serpente",
            "Aranha",
            "Alforreca",
            "Polvo",
            "Caracol",
            "Peixe",
            "Escorpião",
            "Rã"
        ],
        "extraQuestion": "O Polvo-de-Anéis-Azuis tem veneno suficiente para matar quantos humanos?",
        "extraAnswer": "26"
    },
    {
        "id": "pt28o",
        "question": "Liste os 12 animais do horóscopo chinês",
        "answers": [
            "Rato",
            "Boi",
            "Tigre",
            "Coelho",
            "Dragão",
            "Cobra",
            "Cavalo",
            "Cabra/Ovelha",
            "Macaco",
            "Galo",
            "Cão",
            "Porco"
        ],
        "extraQuestion": "Por quantos dias o ovo centenário chinês é fermentado?",
        "extraAnswer": "100"
    },
    {
        "id": "pt31o",
        "question": "Liste 7 amigos animais principais do 'Winnie-the-Pooh'",
        "answers": [
            "Kanga",
            "Roo",
            "Tigrão",
            "Ió/Igor",
            "Coelho",
            "Coruja",
            "Leitão/Piglet"
        ],
        "extraQuestion": "Em que ano foi publicado o primeiro livro de Winnie-the-Pooh?",
        "extraAnswer": "1926"
    },
    {
        "id": "pt33o",
        "question": "Liste as 12 ferramentas do modelo Spartan dos Canivetes do Exército Suíço",
        "answers": [
            "Lâmina grande",
            "Lâmina pequena",
            "Saca-rolhas",
            "Abridor de latas",
            "Chave de fenda pequena",
            "Abre-garrafas/caricas",
            "Chave de fenda grande",
            "Alicate Descascador de fios",
            "Furador",
            "Argola para chaveiro",
            "Pinça",
            "Palito de dentes"
        ],
        "extraQuestion": "Quantas ferramentas possui o canivete suíço Wenger Giant (o maior modelo - recorde mundial)?",
        "extraAnswer": "87"
    },
    {
        "id": "pt34o",
        "question": "Entre 200 e 2015, a Pixar lançou 13. Listem-os",
        "answers": [
            "Monstros S.A.",
            "Procurando Nemo",
            "Os Incríveis",
            "Carros",
            "Ratatouille",
            "Wall-E",
            "Up",
            "Toy Story 3",
            "Carros 2",
            "Valente/Brave-Indomável",
            "Universidade Monstros",
            "Divertida Mente",
            "O Bom Dinossauro"
        ],
        "extraQuestion": "Qual a nota (em %) de 'Carros 2' no Rotten Tomatoes?",
        "extraAnswer": "39"
    },
    {
        "id": "pt39o",
        "question": "Liste os 6 personagens principais da série 'Friends'",
        "answers": [
            "Rachel Green",
            "Monica Geller",
            "Ross Geller",
            "Phoebe Buffay",
            "Joey Tribbiani",
            "Chandler Bing"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos milhões de pessoas assistiram ao episódio final nos EUA?",
        "extraAnswer": "52.5"
    },
    {
        "id": "pt41o",
        "question": "Liste as 9 nações que perderam mais soldados na 2ª Guerra Mundial",
        "answers": [
            "Alemanha",
            "Rússia",
            "França",
            "Áustria-Hungria",
            "Império Britânico",
            "Itália",
            "Romênia",
            "Turquia",
            "Estados Unidos"
        ],
        "extraQuestion": "Quantas quilómetros de arame farpado foram usadas na Frente Ocidental?",
        "extraAnswer": "1610000km"
    },
    {
        "id": "pt42o",
        "question": "Liste os Dez Mandamentos do Antigo testamento",
        "answers": [
            "Não terás outros deuses",
            "Não farás ídolos",
            "Não tomarás o nome de Deus em vão",
            "Guardarás o sábado",
            "Honrar pai e mãe/família",
            "Não matarás",
            "Não adulterarás",
            "Não roubarás",
            "Não levantarás falso testemunho",
            "Não cobiçarás"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos anos viveu Noé?",
        "extraAnswer": "950"
    },
    {
        "id": "pt46o",
        "question": "Liste as 10 bandas com maior nº de vendas de todos os tempos",
        "answers": [
            "ABBA",
            "Queen",
            "The Rolling Stones",
            "Aerosmith",
            "AC/DC",
            "Pink Floyd",
            "The Eagles",
            "Led Zeppelin",
            "U2",
            "The Beatles"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos álbuns os Beatles venderam mundialmente?",
        "extraAnswer": "250 milhões"
    },
    {
        "id": "pt51o",
        "question": "Liste as 7 peças do uniforme escoteiro, sem contar cuecas ou sapatos",
        "answers": [
            "Camisa",
            "Calças/Calções",
            "Cinto",
            "Meias",
            "Boné",
            "Lenço de pescoço/escoteiro",
            "Anilha do lenço"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos exemplares o livro 'Escotismo para Rapazes' de Baden-Powell vendeu desde 1908?",
        "extraAnswer": "150 milhões"
    },
    {
        "id": "pt61o",
        "question": "Liste os 10 singles mais vendidos dos ABBA",
        "answers": [
            "Dancing Queen",
            "Take a Chance on Me",
            "Knowing Me, Knowing You",
            "S.O.S",
            "Lay All Your Love On Me",
            "Waterloo",
            "Fernando",
            "Does Your Mother Know?",
            "The Winner Takes It All",
            "Mamma Mia"
        ],
        "extraQuestion": "Em que ano foi a última apresentação pública do ABBA?",
        "extraAnswer": "1982"
    },
    {
        "id": "pt62o",
        "question": "Liste os 8 eventos olímpicos que fazem parte do programa masculino e feminino de ginástica",
        "answers": [
            "Solo",
            "Cavalo com alças",
            "Argolas",
            "Salto sobre o cavalo",
            "Barras paralelas",
            "Barra fixa/horizontal/alto",
            "Barras assimétricas",
            "Trave de equilíbrio/olímpica"
        ],
        "extraQuestion": "Em que ano as mulheres puderam competir na ginástica olímpica?",
        "extraAnswer": "1952"
    },
    {
        "id": "pt63o",
        "question": "Liste os 12 países da América do Sul (Central não conta)",
        "answers": [
            "Argentina",
            "Brasil",
            "Uruguai",
            "Paraguai",
            "Chile",
            "Peru",
            "Bolívia",
            "Equador",
            "Colômbia",
            "Venezuela",
            "Suriname",
            "Guiana"
        ],
        "extraQuestion": "Qual era a população do Brasil em 2024?",
        "extraAnswer": "214 244 000"
    },
    {
        "id": "pt73o",
        "question": "Listem os 8 eventos do atletismo olímpico de campo e salto (aka não envolvem correr)",
        "answers": [
            "Salto com vara",
            "Salto em altura",
            "Salto em distância",
            "Triplo Salto",
            "Arremesso de peso",
            "Lançamento de disco",
            "Lançamento de martelo",
            "Lançamento de dardo"
        ],
        "extraQuestion": "Em que ano a esclada de corda estreou como desporto olímpico? (Apenas por um ano)",
        "extraAnswer": "1896"
    },
    {
        "id": "pt74o",
        "question": "Listem os 10 países mais populosos de língua inglesa",
        "answers": [
            "EUA",
            "Reino Unido",
            "Canadá",
            "Austrália",
            "Irlanda",
            "Nigéria",
            "Nova Zelândia",
            "África do Sul",
            "Filipinas",
            "Jamaica"
        ],
        "extraQuestion": "Quantas horas leva, em média, para aprender inglês conversacional?",
        "extraAnswer": "360"
    },
    {
        "id": "pt76o",
        "question": "Listem os 10 ingredientes clássicos de um Bloody Mary",
        "answers": [
            "Vodca",
            "Suco de tomate",
            "Molho Tabasco",
            "Fatias de limão",
            "Fatias de lima",
            "Sal de aipo",
            "Rábano/Rabiça/Raiz forte",
            "Molho inglês/Worcester",
            "Pimenta preta",
            "Pimentão fumado"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos tomates o maior tomateiro do mundo (na Disney World) produzia por ano?",
        "extraAnswer": "32.000"
    },
    {
        "id": "pt77o",
        "question": "Listem as 8 cores que o olho humano pode ter",
        "answers": [
            "Azul",
            "Azul-esverdeado",
            "Cinza",
            "Castanho",
            "Verde",
            "Avelã/Castanho Esverdeado",
            "Ambâr/Ocre/Mel",
            "Vermelho (Albinismo)"
        ],
        "extraQuestion": "Qual o preço médio da correção a laser de um olho (em euros)?",
        "extraAnswer": "1700€"
    },
    {
        "id": "pt80o",
        "question": "Liste os 7 países da América Central",
        "answers": [
            "Belize",
            "Guatemala",
            "El Salvador",
            "Honduras",
            "Nicarágua",
            "Costa Rica",
            "Panamá"
        ],
        "extraQuestion": "Quantos quilómetros tem o Canal do Panamá?",
        "extraAnswer": "77km"
    }



]